순창군, 전통장 활용 관광객 유치 나선다
전통발효문화가 관광객 500만명의 발길을 불러들이는 차별화된 관광자원으로 활용된다.
순창군은 올 관광객 500만명 유치를 위해 전통 장을 활용한 음식문화 체험프로그램을 적극 활용키로 했다.
음식문화 체험은 장독대 문화학교와 전통 장 농촌문화학교, 장독대 분양행사 등 장 담기 문화체험을 크게 확대하는 데 초점을 맞췄다.
장독대 문화학교는 올해 서울 시내 초·중학교 20개교를 대상으로 1박 2일간 순창고추장 민속 마을에 머무르면서 기능인과 함께 전통 장을 담그고 전통발효문화를 체험하는 프로그램을 운영한다.
장독대 학교는 지난 2015년 5개교를 시작으로 2016년 7개교, 올해는 20개교까지 늘어나는 등 체험하려는 문의가 이어지는 등 인기를 끌고 있다. 학생들과 함께 담근 장은 학교급식에 사용될 수 있도록 해 학생 건강에도 도움이 된다는 게 순창군 설명이다.
전통 장 문화학교는 온 가족이 전통 장을 담그고 기능인의 집에서 밥상도 체험하는 프로그램으로, 올해는 도시민에게 민족 고유의 전통 장 문화를 배우는 시간을 마련해 선보일 계획이다. 순창군은 올해 17차례 관련 프로그램을 체험농장과 연계, 진행할 예정이다.
장독대 분양행사는 관광객이 담근 장을 숙성하면 보내주는 행사로, 오는 3월 3일 펼쳐질 예정이다.
이외 한복 입고 고추장 민속마을 거닐며 사진찍기, 인절미 만들기, 이야기가 있는 발효 소스 토굴체험 등 다채로운 문화행사도 곁들여진다.
순창군은 지난해 전통 장 문화학교 체험객만 1100명이 넘고 고추장민속마을을 중심으로 ‘장류특구’ 내 산업시설을 이용한 산업관광객도 2600여명에 달한다고 설명했다.
순창만의 독특한 전통 발효 문화가 전국 관광객을 끌어들이는 ‘효자’ 노릇을 하고 있는 셈이다.
순창군 관계자는 “순창은 발효과학의 진수를 맛볼 수 있는 곳”이라며 “가족 단위 여행객들이 체험할 수 있는 다양한 발효문화 체험프로그램을 마련, 지역 관광 활성화와 장류 산업 성장에 도움이 될 수 있도록 하겠다”고 말했다.